---
title: Estatutos 2006
description: Transcripción de los actuales Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas.
# author: Luis Cabrera
author_profile: true
date: 2023-07-16 10:20:00 +0100
last_modified_at: 2023-07-17 16:55:00 +0100
locale: es
count_visit: true
related: true
excerpt: #
  Transcripción de los actuales Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas.
# tagline: "This is a custom tagline content which overrides the *default* page excerpt."
header:
  overlay_color: "#FFF"
  overlay_filter: 0.3
  overlay_image: https://focse.es/wp-content/uploads/2016/03/titulo-estatutos.jpg
  teaser: https://focse.es/wp-content/uploads/2016/03/titulo-estatutos.jpg
  caption: "Créditos: [**FOCSE**](https://focse.es/estatutos-de-la-focse/)"
  actions:
   - label: "Documento original"
     url: /assets/files/ESTATUTOS-UNIVERSIDAD-LABORAL-2006.pdf

show_date: true
show_time: true
# show_author: true
categories:
  - La Laboral
tags:
  - estatutos
  - transcripción
toc: true
toc_label: Índice de contenidos
toc_icon: cog
toc_sticky: true
---

<!--
date: 2023-07-16 10:20 excerpt: Transcripción de los actuales Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas. categories: - La Laboral tags: - estatutos --- = Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas Luis \<<jekyll.lcabrera@erine.email>\> :date: 2023-07-12 10:20 :modified: 2023-07-12 11:00 :tags: estatutos :category: Estatutos :slug: estatutos :email: <jekyll.lcabrera@erine.email> :summary: Transcripción de los actuales Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas. :author: Luis Cabrera Saúco :autofit-option: :caution-caption: 🔥 :compress: :data-uri: :doctype: book :encoding: utf-8 :experimental: :favicon: font :footnotes-title: NotasFinales :front-cover-image: image::portada.jpg\[\] :hyphens: es :icons-set: fas :icons: font :idprefix: :imagesdir: \_capturas :important-caption: :includedir: \_documentos :jekyll-layout: single :jekyll-locale: es :jekyll-excerpt: Transcripción de los actuales Estatutos de la Asociación de Antiguos Alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas. :jekyll-related: true :jekyll-toc: true :jekyll-toc_label: Índice de contenidos :jekyll-toc_icon: cog :jekyll-toc_sticky: true :keywords: Estatutos, Asociación, Ex-Alumnos, Alumnos, Borrador :lang: es :multipage-level: 4 :multipage-nav-previous-label: Anterior :multipage-nav-up-label: Arriba :multipage-nav-home-label: Inicio :multipage-nav-next-label: Siguiente :note-caption: ℹ️ :optimize: screen :outline-title: Estructura del documento :outlinelevels: 4:3 :page-foreground-image: ![ watermark ](watermark.png) :partnums: :part-signifier: Parte :pdf-style: ./test-theme.yml :pdf-version: 1.7 :reproducible: :revdate: 2023-07-16 20:13 :revnumber: 10 :rouge-style: monokai_sublime :sectanchors: :sectids: :sectlinks: :source-highlighter: highlightjs :subject: Boceto, con corrección de errores, de los estatutos de la Asociación de antiguos alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas :table-stripes: even :tags: \[tag1, tag2, tag3, tag4\] :tip-caption: 💡 :title-page-background-image: {imagesdir}/Foto2.png :title-page: :version: Borrador :info-caption: ⚠️
-->

# <span id="anchor"></span> ESTATUTOS DE LA \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_

> Transcripción de los estatutos de la Asociación de antiguos alumnos de la Universidad Laboral de Las Palmas.  
> {: .notice--info}
> Se ha intentado que la transcripción fuera fiel al único documento al que he tenido acceso, y que además, añado en uno de los apéndices: un pdf no editable  
> {: .notice--info}
> Esto es un borrador que incorpora modificaciones, debidamente señaladas, que trata de actualizar el documento a los datos actuales.  
> {: .notice--info}
> Además, se ha actualizado el código que genera el documento para añadir nuevos apartados, útiles para poder entender y trabajar con el documento.  
> {: .notice--info}

<div class="info">

<p>Este documento <strong>NO ES UN DOCUMENTO OFICIAL</strong>.</p>

<p>Todo lo que está marcado de esta forma:</p>
<pre>_« texto »_</pre>
<p>(un texto encerrado entre el símbolo '\_«' y el símbolo '»\_') indica que es un texto sustituido.</p>
<p>Si se ve algún error, notificarlo para corregir esa errata.</p>

</div>{: .notice--danger}

# Transcripción de los Estatutos

## <span id="capitulo-1"></span> CAPÍTULO I

### <span id="descriptor-capitulo-1"></span> DENOMINACIÓN, FINES, DOMICILIO Y ÁMBITO

#### <span id="articulo-1"></span> Articulo 1.- Denominación

Con la denominación \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_ se constituye, al amparo de lo previsto en el <span id="articulo-22-de-la-constitucion-espanola">[artículo 22 de la Constitución Española](https://app.congreso.es/consti/constitucion/indice/titulos/articulos.jsp?ini=22&tipo=2)</span>, lo establecido en la <span id="ley-organica-1-2002-de-22-de-marzo">[Ley Orgánica 1/2002 de 22 de marzo](https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2002-5852)</span>, reguladora del Derecho de Asociación, <span id="ley-4-2003-de-28-de-febrero">[Ley 4/2003&#44; de 28 de febrero&#44; de Asociaciones de Canarias](https://boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2003-6500&p=20141110&tn=1)</span>, demás disposiciones complementarias y por los presentes Estatutos.

#### <span id="articulo-2"></span> Artículo 2.- Duración

Esta Asociación se constituye por tiempo indefinido, pudiendo disolverse por las causas previstas en las leyes y en los presentes estatutos.

#### <span id="articulo-3"></span> Artículo 3.- Capacidad

La Asociación carece de ánimo de lucro, tiene personalidad jurídica y plena capacidad de obrar para cumplir sus <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines.

#### <span id="articulo-4"></span> Artículo 4.- Fines

La \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_, tiene como <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines:

1. Promover y fomentar la relación de sus <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as.

2. Realizar <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades culturales<span class="indexterm" primary="fines culturales"></span>, recreativas<span class="indexterm" primary="fines recreativos"></span> y de <span class="indexterm" primary="formación"></span>formación<span class="indexterm" primary="fines formativos"></span> entre sus <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as.

3. Promocionar la <span class="indexterm" primary="formación continuada"></span>formación continuada<span class="indexterm" primary="fines formativos"></span> de los antiguos/as alumnos/as en su ámbito profesional.

4. Facilitar la asesoría e información al <span class="indexterm" primary="mercado laboral"></span>mercado laboral de los antiguos/as alumnos/as.

5. Intercambiar experiencias profesionales.

6. Facilitar el intercambio, las relaciones y la colaboración con otras Entidades y asociaciones, así como la posibilidad de formar parte de Federaciones y Confederaciones de ámbito nacional e internacional.

7. Promover y fomentar la <span class="indexterm" primary="identidad canaria"></span>identidad canaria, como elemento de unión entre los residentes de todas las islas de la Comunidad Autónoma de Canarias.

8. <span class="indexterm" primary="Contribuir"></span>Contribuir a elevar el prestigio y asegurar el cumplimiento de las funciones sociales del \_«CENTRO INTEGRADO DE FORMACIÓN PROFESIONAL (CIFP)»\_ \_«FELO MONZÓN GRAU-BASSAS»\_, colaborando también en su proyección cultural.

9. Prestar ayuda al \_«CENTRO INTEGRADO DE FORMACIÓN PROFESIONAL (CIFP)»\_ \_«FELO MONZÓN GRAU-BASSAS»\_ para <span class="indexterm" primary="contribuir"></span>contribuir al desarrollo de sus objetivos.

10. Mantener el vínculo del antiguo/a alumno/a con el \_«CENTRO INTEGRADO DE FORMACIÓN PROFESIONAL (CIFP)»\_ \_«FELO MONZÓN GRAU-BASSAS»\_ (antigua Universidad Laboral de Las Palmas), favoreciendo la utilización de sus servicios e infraestructuras.

11. Promover la creación de una Fundación.

#### <span id="articulo-5"></span> Artículo 5.- Actividades

Para el cumplimiento de sus <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines la Asociación organizará, entre otras, las siguientes <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades:

1. Creación de un <span class="indexterm" primary="Boletín Electrónico"></span>Boletín Electrónico periódico, con noticias de la Asociación, anuncios de las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades culturales<span class="indexterm" primary="fines culturales"></span>, deportivas<span class="indexterm" primary="fines deportivos"></span> y de <span class="indexterm" primary="ocio"></span>ocio, etc.

2. Establecimiento de un espacio Virtual, que permita la relación entre los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as a través de dos opciones:

   - <span class="indexterm" primary="Foro Virtual"></span>Foro Virtual para que los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as puedan establecer contactos, debatir temas de interés, formular preguntas y respuestas sobre cuestiones específicas, plantear proyectos, propuestas de colaboración, iniciativas emprendedoras, poner en común información, noticias o convocatorias, etc.

   - <span class="indexterm" primary="Chat"></span>Chat para la comunicación más informal.

3. La realización de <span class="indexterm" primary="seminarios"></span>seminarios, <span class="indexterm" primary="charlas"></span>charlas, <span class="indexterm" primary="conferencias"></span>conferencias, <span class="indexterm" primary="presentaciones"></span>presentaciones, <span class="indexterm" primary="cursos"></span>cursos, <span class="indexterm" primary="exposiciones"></span>exposiciones, etc.

4. La puesta en marcha de un <span class="indexterm" primary="Buzón de Sugerencias"></span>Buzón de Sugerencias a través del cual el/la asociado/a pueda hacer llegar a La Asociación sus demandas, sus propuestas de mejora, sus ideas innovadoras o sus comentarios.

5. Llevar a cabo las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades necesarias para el logro de los anteriores <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines.

6. Realización de <span class="indexterm" primary="viajes"></span>viajes, <span class="indexterm" primary="excursiones"></span>excursiones, <span class="indexterm" primary="actividades deportivas"></span>actividades deportivas y de <span class="indexterm" primary="esparcimiento"></span>esparcimiento.

7. Elaboración y puesta en marcha de <span class="indexterm" primary="estudios"></span>estudios, <span class="indexterm" primary="informes"></span>informes y <span class="indexterm" primary="proyectos de naturaleza económica"></span>proyectos de naturaleza económica, <span class="indexterm" primary="jurídica"></span>jurídica, <span class="indexterm" primary="financiera"></span>financiera, sobre necesidades de La Asociación.

8. Realización de <span class="indexterm" primary="campañas de captación de fondos"></span>campañas de captación de fondos para las actuaciones anteriores señaladas.

9. Creación de una <span class="indexterm" primary="publicación de carácter periódico"></span>publicación de carácter periódico con noticias de la Asociación y de interés general para los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as.

#### <span id="articulo-6"></span> Articulo 6.- Domicilio y ámbito

La \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_ tendrá como domicilio social el \_«CENTRO INTEGRADO DE FORMACIÓN PROFESIONAL (CIFP)»\_ \_«FELO MONZÓN GRAU-BASSAS»\_ (antigua Universidad Laboral de Las Palmas), \_«CARRETERA LOMO BLANCO, Nº 48, 35015 - TAFIRA BAJA, LAS PALMAS DE GRAN CANARIA, LAS PALMAS, ESPAÑA»\_.

El ámbito territorial en el que La Asociación va a realizar principalmente sus <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades es el de la Comunidad Autónoma de Canarias. Ello no obstante, podrá extender su actividad fuera del territorio de la Comunidad Autónoma Canaria, desarrollando en otras Comunidades Autónomas del Estado Español y otros países las actuaciones que considere oportunas para el mejor cumplimiento de sus <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines.

## <span id="capitulo-2"></span> CAPÍTULO II

### <span id="descriptor-capitulo-2"></span> DE LOS ÓRGANOS DE DIRECTIVOS Y FORMAS DE ADMINISTRACIÓN. LAS ASAMBLEAS GENERALES. LA JUNTA DIRECTIVA

#### <span id="articulo-7"></span> Artículo 7.- Órganos directivos

Los órganos de gobierno y representación de la Asociación son, respectivamente:

la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General y la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

### <span id="asamblea_general"></span> DE LAS ASAMBLEAS GENERALES

#### <span id="articulo-8"></span> Artículo 8.- Naturaleza

La <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General es el <span class="indexterm" primary="órgano supremo"></span>órgano supremo de la Asociación, integrada por todos/as los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>, que adoptará sus <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos por el principio mayoritario o de democracia interna y se reunirá, al menos, una vez al año.

#### <span id="articulo-9"></span> Articulo 9.- Reuniones

Las <span class="indexterm" primary="reuniones"></span>reuniones de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General serán ordinarias y extraordinarias.

La ordinaria se celebrará una vez al año dentro de los cuatro meses siguientes al cierre de cada ejercicio; las extraordinarias se celebrarán cuando las circunstancias lo aconsejen, a juicio del <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, por acuerdo de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva o cuando lo proponga <span class="indexterm" primary="por escrito"></span>por escrito una décima parte de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as.

#### <span id="articulo-19"></span> Artículo 10.- Convocatorias y Orden del día

Las convocatorias de las Asambleas Generales se realizarán <span class="indexterm" primary="por escrito"></span>por escrito, pudiendo utilizarse para ello medios electrónicos, expresando el lugar, día y hora de la reunión, así como el orden del día con expresión concreta de los asuntos a tratar. Entre la <span class="indexterm" primary="convocatoria"></span>convocatoria y el día señalado para la <span class="indexterm" primary="celebración"></span>celebración la Asamblea en <span class="indexterm" primary="primera convocatoria"></span>primera convocatoria habrán de mediar al menos quince <span class="indexterm" primary="días"></span>días pudiendo asimismo hacerse constar si procediera la fecha y hora en que se reunirá la Asamblea en <span class="indexterm" primary="segunda convocatoria"></span>segunda convocatoria, sin que entre una y otra pueda mediar un <span class="indexterm" primary="plazo"></span>plazo inferior a una hora.

Por razones de urgencia, podrán reducirse por acuerdo adoptado al efecto por la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva los mencionados plazos.

#### <span id="articulo-11"></span> Artículo 11.- Régimen de acuerdos

Las Asambleas Generales, tanto ordinarias como extraordinarias, quedarán válidamente constituidas en <span class="indexterm" primary="primera convocatoria"></span>primera convocatoria cuando concurran a ellas, presentes, <span class="indexterm" primary="un tercio"></span>un tercio de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as con derecho a <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto, y en <span class="indexterm" primary="segunda convocatoria"></span>segunda convocatoria se entenderán válidamente constituidas cualquiera que sea el número de <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as con derecho a <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto concurrentes, presentes.

Los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos se tomarán por <span class="indexterm" primary="mayoría simple"></span>mayoría simple de votos de las personas presentes, cuando los votos afirmativos superen a los negativos, no siendo computables a esos efectos los votos nulos, en blanco, ni las abstenciones.

No obstante, requerirán mayoría cualificada de las personas presentes, que resultará cuando los votos afirmativos superen la mitad, los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos relativos a:

1. Nombramiento de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva y sus cargos y representantes.

2. Acuerdo para constituir una <span class="indexterm" primary="Federación"></span>Federación o <span class="indexterm" primary="Confederación"></span>Confederación de asociaciones o integrarse en ellas.

3. Disposición o enajenación de <span class="indexterm" primary="bienes"></span>bienes.

4. Modificación de estatutos.

5. <span class="indexterm" primary="Disolución"></span>Disolución<span class="indexterm" primary="Disolución de la Asociación"></span> de la entidad.

En caso de <span class="indexterm" primary="empate"></span>empate, dirimirá el <span class="indexterm" primary="voto de calidad"></span>voto de calidad del <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, o de quien haga las veces.

Los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos que adopte la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General quedarán constatados en <span class="indexterm" primary="Actas"></span>Actas, que serán firmadas por el/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a y el/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a.

#### <span id="articulo-12"></span> Articulo 12.- Facultades de la Asamblea General Ordinaria

Son <span class="indexterm" primary="facultades"></span>facultades de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Ordinaria"></span>Asamblea General Ordinaria:

1. Nombramiento de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva y sus cargos y representantes, de conformidad con lo previsto en los artículos [14](#articulo-14) y [15](#articulo-15) de los presentes estatutos.

2. <span class="indexterm" primary="Aprobar"></span>Aprobar, en su caso, la gestión de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

3. Examinar y <span class="indexterm" primary="Aprobar"></span>Aprobar los <span class="indexterm" primary="Presupuestos"></span>Presupuestos y las <span class="indexterm" primary="Cuentas Anuales"></span>Cuentas Anuales.

4. <span class="indexterm" primary="Aprobar"></span>Aprobar o rechazar las propuestas de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva en orden a las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades de la Asociación

5. Fijar las <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas ordinarias o extraordinarias.

6. Disposición y enajenación de los <span class="indexterm" primary="bienes"></span>bienes de la Asociación

7. Cualquiera otra que no sea de la competencia de la Asamblea Extraordinaria

#### <span id="articulo-13"></span> Articulo 13.- Facultades de la Asamblea General Extraordinaria

Corresponde a la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria:

1. <span class="indexterm" primary="Modificación de los Estatutos"></span>Modificación de los Estatutos

2. <span class="indexterm" primary="Disolución de la Asociación"></span>Disolución de la Asociación

3. Constitución de Federaciones <span class="indexterm" primary="Federación" secondary="Federaciones"></span> o Confederaciones <span class="indexterm" primary="Confederación" secondary="Confederaciones"></span> o integración en ellas

### <span id="junta_directiva"></span> DE LA JUNTA DIRECTIVA

#### <span id="articulo-14"></span> Artículo 14.- Naturaleza y Composición

La <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva es el órgano de representación que gestiona y representa los intereses de la Asociación de acuerdo con las disposiciones y directivas de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

La <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva estará formada por un/a <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, un/a <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a, un/a <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Segundo/a"></span>Vicepresidente/a Segundo/a, un/a <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a, un/a <span class="indexterm" primary="Tesorero/a"></span>Tesorero/a y un número de <span class="indexterm" primary="vocales"></span>vocales, comprendido entre un máximo de cinco y un mínimo de dos, designados por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General entre los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as, en pleno uso de sus derechos civiles que no estén incursos en motivos de <span class="indexterm" primary="incompatibilidad"></span>incompatibilidad legalmente establecidos.

Todos los cargos que componen la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva se desempeñarán de forma gratuita, sin remuneración alguna. Su <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato tendrá una duración de cuatro años, con posibilidad de reelección.

El/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a y el/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a General de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva serán, asimismo, <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a y <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a de la Asociación y de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

#### <span id="articulo-15"></span> Artículo 15.- Procedimientos para la elección y sustitución de miembros

La elección de los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General se realizará mediante la <span class="indexterm" primary="presentación"></span>presentación de <span class="indexterm" primary="candidaturas cerradas"></span>candidaturas cerradas, por el número total de miembros que componen la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, a las que se permitirá la adecuada difusión, con antelación suficiente a la <span class="indexterm" primary="celebración"></span>celebración de la correspondiente reunión.

En caso de <span class="indexterm" primary="ausencia"></span>ausencia o <span class="indexterm" primary="enfermedad"></span>enfermedad de algún miembro de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, podrá ser suplido provisionalmente por otro de los componentes de ésta, previa designación por mayoría de sus miembros, salvo en el caso del/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, que será sustituido por el/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a y, a falta de éste, por el/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Segundo/a"></span>Vicepresidente/a Segundo/a.

La nueva <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva deberá reunirse en el <span class="indexterm" primary="plazo máximo"></span>plazo máximo de un mes después de celebrarse la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, para elegir, entre sus miembros, los diferentes cargos que aparecen relacionados en el [artículo 14](#articulo-14) de estos estatutos.

Las vacantes que se produzcan en la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, antes de terminar su período de <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato, serán cubiertas por los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as que designe la propia <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, dando cuenta de las sustituciones en la primera <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General que se celebre, debiendo ratificarse dicho acuerdo por la Asamblea; en caso contrario, se procederá a la elección del/la asociado/a que debe cubrir la vacante en la misma sesión de la Asamblea.

Si durante el <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, ésta viese reducido el número de componentes por debajo del 50% de sus miembros, elegidos en Asamblea, el Presidente deberá <span class="indexterm" primary="Convocar"></span>Convocar en el <span class="indexterm" primary="plazo máximo"></span>plazo máximo de un mes, desde el mismo día en que el hecho se produzca, una nueva <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, en la que obligatoriamente deberá figurar en el orden del día la elección por votación de una nueva <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

Los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva cesarán:

1. Por el transcurso del periodo de su <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato.

2. Por renuncia expresa comunicada <span class="indexterm" primary="por escrito"></span>por escrito.

3. Por <span class="indexterm" primary="cese"></span>cese acordado por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General por incumplimiento de las <span class="indexterm" primary="obligaciones"></span>obligaciones que tuvieran encomendadas y, en particular, por <span class="indexterm" primary="ausencia"></span>ausencia en tres <span class="indexterm" primary="reuniones"></span>reuniones consecutivas sin previo aviso justificado.

4. Por muerte o declaración de <span class="indexterm" primary="fallecimiento"></span>fallecimiento, <span class="indexterm" primary="enfermedad"></span>enfermedad o cualquier otra causa que le impida el ejercicio de sus funciones.

5. Por pérdida de la cualidad de asociado/a.

6. Por <span class="indexterm" primary="incapacidad"></span>incapacidad, <span class="indexterm" primary="inhabilitación"></span>inhabilitación o <span class="indexterm" primary="incompatibilidad"></span>incompatibilidad de acuerdo con la legislación vigente.

Los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva que hubieran agotado el <span class="indexterm" primary="plazo"></span>plazo para el cual fueron elegidos, continuarán ostentando sus cargos hasta el momento en que se produzca la aceptación de los que les sustituyan.

#### <span id="articulo-16"></span> Articulo 16.- Reuniones y quórum de constitución y adopción de acuerdos

La <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva se reunirá cuantas veces lo determine su <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, quien deberá convocarla, al menos, dos veces al año, o cuando lo soliciten la <span class="indexterm" primary="mitad más uno"></span>mitad más uno de los miembros que la compongan.

Quedará <span class="indexterm" primary="válidamente constituida"></span>válidamente constituida, en <span class="indexterm" primary="primera convocatoria"></span>primera convocatoria, cuando concurran a ella la <span class="indexterm" primary="mitad más uno"></span>mitad más uno de sus miembros, y en <span class="indexterm" primary="segunda convocatoria"></span>segunda convocatoria, cuando asistan al menos tres sus miembros.

Para que sus <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos sean válidos, deberán ser aprobados por <span class="indexterm" primary="mayoría simple"></span>mayoría simple, cuando los votos afirmativos superen a los negativos. En caso de <span class="indexterm" primary="empate"></span>empate, el <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto del/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a será de calidad.

Las <span class="indexterm" primary="reuniones"></span>reuniones de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva serán convocadas por el/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a, bajo la presidencia del/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, o en su <span class="indexterm" primary="ausencia"></span>ausencia, del/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a y, a falta de éstos, del/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Segundo/a"></span>Vicepresidente/a Segundo/a.

Los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos tomados por la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva quedarán constatados en <span class="indexterm" primary="Actas"></span>Actas que serán firmadas por el/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a y por el/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a.

Para la <span class="indexterm" primary="celebración"></span>celebración de las <span class="indexterm" primary="reuniones"></span>reuniones y <span class="indexterm" primary="adopción de acuerdos"></span>adopción de acuerdos podrán utilizarse medios electrónicos, informáticos y telemáticos (correo electrónico, videoconferencia, fax, etc.)

#### <span id="articulo-17"></span> Articulo 17.- Facultades de la Junta Directiva

Las <span class="indexterm" primary="facultades"></span>facultades de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva se extenderán, con carácter general a todos los actos propios de las finalidades de la Asociación, siempre que no requieran, según estos Estatutos, autorización expresa de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General:

Son <span class="indexterm" primary="facultades"></span>facultades particulares de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva:

1. Dirigir las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades sociales y llevar la gestión económica y administrativa de la Asociación, acordando realizar los oportunos contratos y actos, sin perjuicio de lo dispuesto en el articulo [12](#articulo-12)-f).

2. Velar por el cumplimiento de los Estatutos y ejecutar los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

3. <span class="indexterm" primary="Convocar"></span>Convocar las Asambleas Ordinarias y Extraordinarias de acuerdo con lo previsto en los presentes estatutos.

4. <span class="indexterm" primary="Aprobar"></span>Aprobar el <span class="indexterm" primary="calendario"></span>calendario de <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades de la Asociación

5. Proponer a la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General las <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas a los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span> y establecer su <span class="indexterm" primary="periodicidad"></span>periodicidad.

6. Formular y someter a la <span class="indexterm" primary="aprobación"></span>aprobación de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General los <span class="indexterm" primary="Presupuestos"></span>Presupuestos y las <span class="indexterm" primary="Cuentas Anuales"></span>Cuentas Anuales.

7. Resolver sobre la <span class="indexterm" primary="admisión"></span>admisión de nuevos/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as cuando se planteen dudas sobre la concurrencia de los requisitos de <span class="indexterm" primary="admisión"></span>admisión.

8. Nombrar a los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Honorarios/as"></span>Socios/as Honorarios/as.

9. Nombrar a <span class="indexterm" primary="delegados/as"></span>delegados/as para alguna determinada actividad de la Asociación

10. Elaborar el borrador del <span class="indexterm" primary="Reglamento de Régimen Interior"></span>Reglamento de Régimen Interior.

11. Tener a disposición de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as el <span class="indexterm" primary="Libro de Registro de Asociados/as"></span>Libro de Registro de Asociados/as.

12. Tener a disposición de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as los <span class="indexterm" primary="libros de Actas"></span>libros de Actas, de <span class="indexterm" primary="Contabilidad"></span>Contabilidad<span class="indexterm" primary="Libro de Contabilidad"></span> y el de <span class="indexterm" primary="Inventario"></span>Inventario<span class="indexterm" primary="Libro de Inventario"></span>.

13. Instruir los <span class="indexterm" primary="expedientes"></span>expedientes relativos a la <span class="indexterm" primary="sanción"></span>sanción y separación de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as y adoptar, de forma cautelar, la <span class="indexterm" primary="resolución"></span>resolución que proceda de los mismos, hasta su <span class="indexterm" primary="resolución"></span>resolución definitiva por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

14. Cualquier otra facultad que no sea de la exclusiva competencia de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General de socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>.

#### <span id="articulo-18"></span> Artículo 18.- El/la Presidente/a

El/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, que lo es también de la Asociación y de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, tendrá las siguientes atribuciones:

1. <span class="indexterm" primary="Representar"></span>Representar legalmente a la Asociación ante toda clase de organismos públicos o privados

2. <span class="indexterm" primary="Convocar"></span>Convocar, presidir y levantar las sesiones que celebre la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General y la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, así como dirigir las deliberaciones de una y de otra.

3. Ordenar pagos y <span class="indexterm" primary="autorizar"></span>autorizar con su firma los documentos, <span class="indexterm" primary="actas"></span>actas y correspondencia.

4. Adoptar cualquier medida urgente que la buena marcha de la Asociación aconseje o en el desarrollo de sus <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades resulte necesaria o conveniente, sin perjuicio de dar cuenta posteriormente a la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

5. <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto de calidad dirimente, en el caso de producirse <span class="indexterm" primary="empate"></span>empate en las deliberaciones de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General y de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

#### <span id="articulo-19"></span> Artículo 19.- El/la Vicepresidente/a Primero/a

El/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a que lo es también de la Asociación y de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, tendrá las siguientes atribuciones:

1. <span class="indexterm" primary="Sustituirá"></span>Sustituirá al/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a en caso de <span class="indexterm" primary="ausencia"></span>ausencia de éste/a, motivada por la causa que fuere, y tendrá las mismas atribuciones que él/ella.

2. Las que delegue el/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a o la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

#### <span id="articulo-20"></span> Artículo 20.- \[¿NO EXISTE?\]

Artículo no existente en la copia disponible de los estatutos originales, en formato PDF, a miércoles, 5 de Julio de 2023.

#### <span id="articulo-21"></span> Artículo 21.- El/la Vicepresidente/a Segundo/a

El/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Segundo/a"></span>Vicepresidente/a Segundo/a que lo es también de la Asociación y de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, tendrá las siguientes atribuciones:

1. <span class="indexterm" primary="Sustituirá"></span>Sustituirá al/la <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a en caso de <span class="indexterm" primary="ausencia"></span>ausencia de éste/a, motivada por la causa que fuere, y tendrá las mismas atribuciones que

2. Las que delegue el/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a o la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General

#### <span id="articulo-22"></span> Artículo 22.- El/la Secretario/a

El/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a, que lo es también de la Asociación y de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, tendrá las siguientes atribuciones:

1. Tendrá a cargo la dirección de los trabajos administrativos de la Asociación.

2. <span class="indexterm" primary="Redactar"></span>Redactar y <span class="indexterm" primary="certificar"></span>certificar las <span class="indexterm" primary="Actas"></span>Actas de las sesiones de las Asambleas Generales y de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

3. Expedirá certificaciones.

4. Llevará los <span class="indexterm" primary="libros de la Asociación"></span>libros de la Asociación legalmente establecidos y el <span class="indexterm" primary="fichero de asociados/as"></span>fichero de asociados/as, consignando en ellos la fecha de su ingreso y las bajas que hubieren.

5. Recibir y tramitar las <span class="indexterm" primary="solicitudes de ingreso"></span>solicitudes de ingreso.

6. <span class="indexterm" primary="Custodiará la documentación"></span>Custodiará la documentación de la Asociación, haciendo que se cursen las comunicaciones sobre designación de Juntas Directivas y demás <span class="indexterm" primary="acuerdos sociales"></span>acuerdos sociales inscribibles a los Registros correspondientes.

#### <span id="articulo-23"></span> Artículo 23.- El/la Tesorero/a

Son <span class="indexterm" primary="facultades"></span>facultades del/la <span class="indexterm" primary="Tesorero/a"></span>Tesorero/a:

1. Presentará las <span class="indexterm" primary="Cuentas Anuales"></span>Cuentas Anuales y dará cumplimiento de las <span class="indexterm" primary="obligaciones documentales"></span>obligaciones documentales en los términos que legalmente correspondan.

2. Administrará el movimiento contable, financiero y económico de la Asociación.

3. Recaudará y custodiará los fondos pertenecientes a la Asociación y dará cumplimiento a las <span class="indexterm" primary="órdenes de pago"></span>órdenes de pago que expida el/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a.

#### <span id="articulo-24"></span> Artículo 24.- Los Vocales

Los <span class="indexterm" primary="vocales"></span>vocales tendrán las <span class="indexterm" primary="obligaciones"></span>obligaciones propias de su cargo como miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, así como las que nazcan de las delegaciones o comisiones de trabajo que la propia Junta les encomienden.

#### <span id="articulo-25"></span> Artículo 25.- Vacantes

Las vacantes que se pudieran producir durante el <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato de cualquiera de los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva serán cubiertas provisionalmente entre dichos miembros hasta la elección definitiva de los nuevos por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria.

## <span id="capitulo-3"></span> CAPÍTULO III

### <span id="descriptor-capitulo-3"></span> RÉGIMEN ELECTORAL Y CUESTIÓN DE CONFIANZA

#### <span id="capitulo-26"></span> Artículo 26.- Elección de la Junta Directiva

Los <span class="indexterm" primary="cargos directivos"></span>cargos directivos serán elegidos entre los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as mediante sufragio libre, directo y secreto.

Procederá la <span class="indexterm" primary="convocatoria"></span>convocatoria de <span class="indexterm" primary="elecciones"></span>elecciones en los siguientes casos:

1. Por <span class="indexterm" primary="expiración"></span>expiración del <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato.

2. En caso de prosperar la <span class="indexterm" primary="cuestión de confianza"></span>cuestión de confianza acordada en la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria.

3. En caso de <span class="indexterm" primary="cese"></span>cese y/o <span class="indexterm" primary="dimisión"></span>dimisión de la mayoría de los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva, en virtud del [artículo 15](#articulo-15) de los presentes estatutos.

#### <span id="capitulo-27"></span>

Concluido el <span class="indexterm" primary="mandato"></span>mandato de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva o aprobada una <span class="indexterm" primary="cuestión de confianza"></span>cuestión de confianza, se constituirá la <span class="indexterm" primary="Junta Electoral"></span>Junta Electoral, que estará formada por los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as de mayor y menor edad. Dichos/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as no podrán formar parte de alguna de las <span class="indexterm" primary="candidaturas"></span>candidaturas presentadas.

Corresponde a la <span class="indexterm" primary="Junta Electoral"></span>Junta Electoral:

1. <span class="indexterm" primary="Organizar"></span>Organizar las <span class="indexterm" primary="elecciones"></span>elecciones, resolviendo sobre cualquier asunto que atañe a su desarrollo.

2. <span class="indexterm" primary="Aprobar"></span>Aprobar definitivamente el <span class="indexterm" primary="censo electoral"></span>censo electoral.

3. Resolver las <span class="indexterm" primary="impugnaciones"></span>impugnaciones que se presenten en relación al <span class="indexterm" primary="proceso electoral"></span>proceso electoral.

#### <span id="capitulo-28"></span> Articulo 28.- <span class="indexterm" primary="calendario Electoral"></span>calendario Electoral

El <span class="indexterm" primary="plazo"></span>plazo entre la <span class="indexterm" primary="convocatoria"></span>convocatoria de <span class="indexterm" primary="elecciones"></span>elecciones y la <span class="indexterm" primary="celebración"></span>celebración de las mismas no sobrepasará los treinta <span class="indexterm" primary="días"></span>días hábiles, siendo los cinco primeros de exposición de lista de los asociados con derecho a <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto. Los tres <span class="indexterm" primary="días"></span>días siguientes para resolver las <span class="indexterm" primary="impugnaciones"></span>impugnaciones al censo y su <span class="indexterm" primary="aprobación"></span>aprobación definitiva. Los doce <span class="indexterm" primary="días"></span>días siguientes para <span class="indexterm" primary="presentación"></span>presentación de <span class="indexterm" primary="candidaturas"></span>candidaturas y los cinco <span class="indexterm" primary="días"></span>días siguientes para resolver sobre la validez de las mismas y su proclamación definitiva.

Si no se presenta <span class="indexterm" primary="candidatura"></span>candidatura alguna, se convocarán nuevamente <span class="indexterm" primary="elecciones"></span>elecciones en el <span class="indexterm" primary="plazo máximo"></span>plazo máximo de quince <span class="indexterm" primary="días"></span>días desde el momento de cierre del <span class="indexterm" primary="plazo"></span>plazo de <span class="indexterm" primary="presentación"></span>presentación de aquéllas.

#### <span id="capitulo-29"></span> Artículo 29.- Cuestión de Confianza

La <span class="indexterm" primary="cuestión de confianza"></span>cuestión de confianza a la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva deberá ser tratada por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General, siempre que hubiese sido solicitada, mediante escrito <span class="indexterm" primary="por escrito"></span> razonado, como mínimo, por <span class="indexterm" primary="un tercio"></span>un tercio de los miembros asociados.

Será precisa para la <span class="indexterm" primary="adopción"></span>adopción de una <span class="indexterm" primary="cuestión de confianza"></span>cuestión de confianza que la misma sea adoptada por la mayoría cualificada de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as, presentes, en <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria.

Caso de prosperar, la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva censurada continuará en funciones hasta que tome posesión la nueva <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva que resulte proclamada definitivamente en las <span class="indexterm" primary="elecciones"></span>elecciones.

## <span id="capitulo-4"></span> CAPÍTULO IV

### <span id="descriptor-capitulo-4"></span> DE LOS ASOCIADOS. PROCEDIMIENTO DE <span class="indexterm" primary="ADMISIÓN"></span>ADMISIÓN Y PÉRDIDA DE LA CUALIDAD DE SOCIO

#### <span id="capitulo-30"></span> Artículo 30.- Clases de socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span> y requisitos y modalidades de <span class="indexterm" primary="admisión"></span>admisión

Podrán pertenecer a la \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_ aquellas personas mayores de edad con plena capacidad de obrar, no sujetas a ninguna condición legal para el ejercicio del derecho de asociación,<span class="indexterm" primary="incompatibilidad"></span> que tengan interés en el desarrollo de los <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines de la Asociación y que _cursaron estudios mientras el centro se denominaba Universidad Laboral o Centro de Enseñanzas Integradas de Las Palmas_{: style="background-color: yellow; color: black; opacity: 0.80;" }, actualmente \_«CENTRO INTEGRADO DE FORMACIÓN PROFESIONAL (CIFP)»\_ \_«FELO MONZÓN GRAU-BASSAS»\_.

#### <span id="capitulo-31"></span> Artículo 31.- Procedimiento de <span class="indexterm" primary="admisión"></span>admisión

La condición de asociado/a se adquirirá, a solicitud del/la interesado/a, <span class="indexterm" primary="por escrito"></span>por escrito, dirigido a la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva manifestando su voluntad de <span class="indexterm" primary="contribuir"></span>contribuir al logro de los <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines asociativos. El/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a o el/la <span class="indexterm" primary="Secretario/a"></span>Secretario/a deberán entregar al/la interesado/a constancia escrita de su solicitud e incluirá en el orden del día de la próxima reunión de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva la relación de todas las solicitudes presentadas, correspondiendo a ésta <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span> la <span class="indexterm" primary="admisión"></span>admisión de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as.

#### <span id="capitulo-32"></span> Artículo 32.- Clases de socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>

Los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span> pueden ser:

1. <span class="indexterm" primary="Socios/as Fundadores/as"></span>Socios/as Fundadores/as: aquellas personas que cumpliendo los requisitos para adquirir la condición de socio/a, participen en el acto de Constitución de la Asociación.

2. <span class="indexterm" primary="Socios/as Numerarios/as"></span>Socios/as Numerarios/as: aquellas personas que cumpliendo los requisitos para adquirir la condición de socio/a, ingresen en la Asociación con posterioridad a su constitución.

3. <span class="indexterm" primary="Socios/as Honorarios/as"></span>Socios/as Honorarios/as: aquellas personas o entidades, que por su prestigio o haber contribuido de modo relevante a la dignificación y desarrollo de la Asociación, se hagan acreedores a tal distinción. El nombramiento de estos/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Hororarios/as"></span>Socios/as Hororarios/as corresponde a la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

#### <span id="capitulo-33"></span> Articulo 33.- Derechos de los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>

Los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Hororarios/as"></span>Socios/as Hororarios/as tendrán derecho a <span class="indexterm" primary="participar"></span>participar en todos los actos representativos que organice la \_«ASOCIACIÓN DE ANTIGUOS ALUMNOS DE LA UNIVERSIDAD LABORAL DE LAS PALMAS»\_.

Los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Fundadores/as"></span>Socios/as Fundadores/as y numerarios/as<span class="indexterm" primary="Socios/as Numerarios/as"></span> tendrán los siguientes derechos:

1. A <span class="indexterm" primary="participar"></span>participar en todas las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades que organice la Asociación en cumplimiento de sus <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines.

2. A <span class="indexterm" primary="ser informado/a"></span>ser informado/a acerca de la composición de los órganos de gobierno y representación de la asociación, de su estado de cuentas y del desarrollo de su actividad.

3. A <span class="indexterm" primary="ser oído"></span>ser oído con carácter previo a la <span class="indexterm" primary="adopción"></span>adopción de medidas disciplinarias contra él/ella y a <span class="indexterm" primary="ser informado/a"></span>ser informado/a/a de los hechos que den lugar a tales medidas, debiendo ser motivado el acuerdo que, en su caso, imponga la <span class="indexterm" primary="sanción"></span>sanción.

4. A <span class="indexterm" primary="impugnar"></span>impugnar<span class="indexterm" primary="impugnaciones"></span> los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos de los órganos de la Asociación que estime contrarios a la ley o a los presentes Estatutos.

5. A <span class="indexterm" primary="participar"></span>participar en las Asambleas con <span class="indexterm" primary="voz"></span>voz y <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto

6. A ser electores/as y elegibles para los <span class="indexterm" primary="cargos directivos"></span>cargos directivos.

7. A formular <span class="indexterm" primary="sugerencias"></span>sugerencias<span class="indexterm" primary="Buzón de Sugerencias"></span> a los miembros de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva tendentes al mejor cumplimiento de los <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines de la Asociación.

8. A <span class="indexterm" primary="recibir información"></span>recibir información sobre los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos adoptados por los órganos de la Asociación.

#### <span id="capitulo-34"></span> Artículo 34.- Deberes de los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>

Serán <span class="indexterm" primary="deberes"></span>deberes de los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Fundadores/as"></span>Socios/as Fundadores/as y numerarios/as<span class="indexterm" primary="Socios/as Numerarios/as"></span>:

1. Compartir las finalidades de la Asociación y colaborar para la consecución de las mismas.

2. Pagar las <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas, <span class="indexterm" primary="derramas"></span>derramas y otras aportaciones que se determinen mediante acuerdo adoptado por la <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General. Quedan exceptuados/as del pago de <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Hororarios/as"></span>Socios/as Hororarios/as.

3. Cumplir el resto de <span class="indexterm" primary="obligaciones"></span>obligaciones que resulten de las disposiciones estatutarias.

4. <span class="indexterm" primary="Acatar"></span>Acatar y <span class="indexterm" primary="cumplir"></span>cumplir los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos válidamente adoptados por los órganos de gobierno y representación de la Asociación.

5. <span class="indexterm" primary="Contribuir"></span>Contribuir con su comportamiento al <span class="indexterm" primary="buen nombre"></span>buen nombre y <span class="indexterm" primary="prestigio"></span>prestigio de la Asociación.

#### <span id="capitulo-35"></span> Articulo 35.- <span class="indexterm" primary="Socios/as Honorarios/as"></span>Socios/as Honorarios/as

Anualmente se distinguirán como <span class="indexterm" primary="Socios/as Honorarios/as"></span>Socios/as Honorarios/as, en cantidad no superior a cinco.

Los/as <span class="indexterm" primary="Socios/as Honorarios/as"></span>Socios/as Honorarios/as tienen derecho a <span class="indexterm" primary="participar"></span>participar en las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades de la Asociación, con excepción del [artículo 31](#articulo-31), apartado f), así como <span class="indexterm" primary="asistir"></span>asistir a las Asambleas, con derecho a <span class="indexterm" primary="voz"></span>voz, pero no a <span class="indexterm" primary="voto"></span>voto.

#### <span id="capitulo-36"></span> Artículo 36.- Pérdida de la cualidad de socio/a

Los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span> causarán <span class="indexterm" primary="baja"></span>baja por alguna de las siguientes causas:

1. Por voluntad del/la interesado/a, manifestada <span class="indexterm" primary="por escrito"></span>por escrito a la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

2. Por <span class="indexterm" primary="incumplir"></span>incumplir los <span class="indexterm" primary="acuerdos"></span>acuerdos adoptados por los órganos de gobierno.

3. Por <span class="indexterm" primary="dejar de pagar"></span>dejar de pagar tres <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas consecutivas, salvo que exista causa que lo justifique a criterio de la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva.

4. Por faltar a los <span class="indexterm" primary="deberes"></span>deberes estatutarios y reglamentarios.

5. Por <span class="indexterm" primary="fallecimiento"></span>fallecimiento.

## <span id="capitulo5"></span> CAPÍTULO V

### <span id="descriptor-capitulo-5"></span> RECURSOS ECONÓMICOS. <span class="indexterm" primary="CONTABILIDAD"></span>CONTABILIDAD Y DOCUMENTACIÓN

#### <span id="capitulo-37"></span> Artículo 37.- <span class="indexterm" primary="Recursos Económicos"></span>Recursos Económicos

Los recursos económicos previstos para el desarrollo de los <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines y <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades de la Asociación serán los siguientes:

1. Las <span class="indexterm" primary="cuotas"></span>cuotas de los/as socios/as <span class="indexterm" primary="asociados/as" secondary="socios/as"></span>, periódicas<span class="indexterm" primary="cuotas periódicas"></span> o extraordinarias<span class="indexterm" primary="cuotas extraordinarias"></span>

2. Las <span class="indexterm" primary="subvenciones"></span>subvenciones, <span class="indexterm" primary="legados"></span>legados o <span class="indexterm" primary="herencias"></span>herencias que pudiera recibir de forma legal por parte de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as, de terceras personas, o de otras Asociaciones o Entidades.

3. <span class="indexterm" primary="bienes"></span>bienes muebles e inmuebles.

4. Cualquier otro recurso lícito.

#### <span id="capitulo-38"></span> Articulo 38.- Patrimonio inicial y cierre del ejercicio

La Asociación carece de <span class="indexterm" primary="patrimonio fundacional"></span>patrimonio fundacional.

El ejercicio asociativo y económico será anual<span class="indexterm" primary="ejercicio anual"></span> y su cierre<span class="indexterm" primary="cierre de ejercicio"></span> tendrá lugar el 31 de diciembre de cada año.

#### <span id="capitulo-39"></span> Artículo 39.- Obligaciones documentales y contables

La Asociación dispondrá de una relación actualizada de los/as <span class="indexterm" primary="asociados/as"></span>asociados/as<span class="indexterm" primary="Libro de Registro de Asociados/as"></span>.

Asimismo, llevará una <span class="indexterm" primary="Contabilidad"></span>Contabilidad<span class="indexterm" primary="Libro de Contabilidad"></span> que reflejará la imagen fiel del <span class="indexterm" primary="patrimonio"></span>patrimonio<span class="indexterm" primary="bienes" secondary="patrimonio"></span>, los resultados, la situación financiera de la entidad y las <span class="indexterm" primary="actividades"></span>actividades realizadas.

El/la <span class="indexterm" primary="Presidente/a"></span>Presidente/a, <span class="indexterm" primary="Vicepresidente/a Primero/a"></span>Vicepresidente/a Primero/a y <span class="indexterm" primary="Tesorero/a"></span>Tesorero/a, tendrán poder para abrir, seguir y cancelar cuentas corrientes o de cualquier otra clase, incluso en divisas, moneda convertible o de otro tipo especial y retirar cantidades de las mismas o de Libretas de Ahorro; todo ello incluso con los Bancos de la Nación, mediante cheques, talones, transferencias, talones de ventanillas, órdenes de abono o de cualquier otra forma; dar conformidad u oponer reparos a extractos y liquidaciones de cuentas corrientes o de cualesquiera otras; retirar y seguir la correspondencia bancaria; endosar, negociar, intervenir, descontar, indicar y protestar documentos de giro, tráfico o crédito; constituir y retirar depósitos de efectivo o de valores, firmando los resguardos correspondientes; arrendar y utilizar cajas de seguridad de forma mancomunada, tres cualesquiera de ellos/as, necesitando la firma de al menos dos<span class="indexterm" primary="doble firma"></span>.

La Asociación dispondrá de un <span class="indexterm" primary="Inventario"></span>Inventario<span class="indexterm" primary="Libro de Inventario"></span> actualizado de sus <span class="indexterm" primary="bienes"></span>bienes.

En un <span class="indexterm" primary="Libro de Actas"></span>Libro de Actas figurarán las correspondientes a las <span class="indexterm" primary="reuniones"></span>reuniones que celebren sus órganos de gobierno y representación.

## <span id="capitulo-6"></span> CAPÍTULO VI

### <span id="descriptor-capitulo-6"></span> DISOLUCIÓN DE LA ASOCIACIÓN

#### <span id="capitulo-40"></span> Articulo 40.- Causas

La Asociación puede disolverse:

1. Por Sentencia judicial firme

2. Por acuerdo de la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria

3. Por las causas determinadas en el <span id="artículo-39-del-codigo-civil"></span> [artículo 39 del Código Civil](https://www.conceptosjuridicos.com/codigo-civil-articulo-39/).

#### <span id="capitulo-41"></span> Articulo 41.- Comisión liquidadora

En caso de <span class="indexterm" primary="disolución"></span>disolución<span class="indexterm" primary="Disolución de la Asociación"></span>, el <span class="indexterm" primary="patrimonio"></span>patrimonio<span class="indexterm" primary="bienes" secondary="patrimonio"></span> de la Asociación, una vez liquidadas las <span class="indexterm" primary="obligaciones"></span>obligaciones de todo orden contraídas por la Asociación, será dedicado a <span class="indexterm" primary="fines benéficos"></span>fines benéficos o culturales<span class="indexterm" primary="fines culturales"></span>.

Acordada la <span class="indexterm" primary="disolución"></span>disolución<span class="indexterm" primary="Disolución de la Asociación"></span>, la <span class="indexterm" primary="Asamblea General Extraordinaria"></span>Asamblea General Extraordinaria designará a una <span class="indexterm" primary="Comisión Liquidadora"></span>Comisión Liquidadora.

Corresponde a los miembros de esta <span class="indexterm" primary="Comisión Liquidadora"></span>Comisión Liquidadora:

1. Velar por el <span class="indexterm" primary="patrimonio"></span>patrimonio<span class="indexterm" primary="bienes" secondary="patrimonio"></span> de la Asociación.

2. Concluir las operaciones pendientes y efectuar las nuevas, que sean precisas para la liquidación.

3. Cobrar los créditos de la Asociación.

4. Liquidar el <span class="indexterm" primary="patrimonio"></span>patrimonio<span class="indexterm" primary="bienes" secondary="patrimonio"></span> y pagar a los/as <span class="indexterm" primary="acreedores/as"></span>acreedores/as.

5. Aplicar los <span class="indexterm" primary="bienes"></span>bienes sobrantes a los <span class="indexterm" primary="fines"></span>fines previstos en los presentes Estatutos.

6. Solicitar la cancelación de los asientos en el <span class="indexterm" primary="Registro de Asociaciones"></span>Registro de Asociaciones.

7. Cualesquiera otras funciones atribuidas a los/as liquidadores/as por la normativa aplicable.

En caso de <span class="indexterm" primary="insolvencia"></span>insolvencia de la Asociación la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva o, si es el caso, la <span class="indexterm" primary="Comisión Liquidadora"></span>Comisión Liquidadora, promoverá el oportuno procedimiento concursal ante el Juez competente.

## <span id="disposicion-adicional"></span> DISPOSICIÓN ADICIONAL

En todo cuanto no esté previsto en los presentes Estatutos se aplicará la vigente Ley Orgánica 1/2002, de 22 de marzo, reguladora del Derecho de Asociación, Ley 4/2003, de 28 de febrero, de Asociaciones de Canarias y disposiciones concordantes y complementarias.

## <span id="disposicion-final"></span> DISPOSICIÓN FINAL

Los presentes Estatutos podrán desarrollarse por medio de <span class="indexterm" primary="Reglamentos"></span>Reglamentos<span class="indexterm" primary="Reglamento de Régimen Interior"></span> que elaborará la <span class="indexterm" primary="Junta Directiva"></span>Junta Directiva y serán aprobados en <span class="indexterm" primary="Asamblea General"></span>Asamblea General.

<table>
  <colgroup>
    <col style="width: 33%" />
    <col style="width: 33%" />
    <col style="width: 33%" />
  </colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
  <td style="text-align: left;"><p>Vº B° EL/LA PRESIDENTE/A<br />DE LA COMISIÓN GESTORA</p></td>
  <td style="text-align: left;"></td>
  <td style="text-align: left;"><p>EL/LA SECRETARIO/A DE LA COMISI0N/GESTORA</p></td>
</tr>
<tr class="even">
  <td style="text-align: left;"><p><br></p></td>
  <td style="text-align: left;"><p><br></p></td>
  <td style="text-align: left;"><p><br></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
  <td style="text-align: left;"><p>Fdo.: Jorge R. Reyes Hernández</p></td>
  <td style="text-align: left;"></td>
  <td style="text-align: left;"><p>Fdo. Ramón Alonso Talavera</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>
